如果我地主動立即離開夏慤，會點

而家人數其實好少，講緊只有幾百至1000人

警察就唔拎槍冇武裝咁去勸你走，你唔走其實佢未必夾你。但係成件事觀感就好差，因為佢哋突然之間變咗做好人

如果我哋主動交還返條路，又有冇得諗？

我哋冇可能再重複一次雨傘，主動還路可以避免衝突，亦都話俾政府聽我哋有主動權，我要條路嘅時候就要，我還俾你嘅時候就還

特別係警察而家話俾你聽，而家唔係一個清場行動，佢想贏民意，我哋唔好俾佢贏

在場巴打絲打點睇

警察搶民意高地
釋出善意
阻路責任就係我哋
最後去返佔中末期

推

唔比佢班友企到高地，今日轉去禮賓

唔好俾機會差佬做公關show

民意係香港從來冇用
對呢個政府妥協只會比佢食住上

推比現場義士睇

點會冇用？你覺得612冇民意咩？就係好多人睇完612先出嚟屌政府

咪走，去禮賓府要求林鄭見市民
唔佔金鐘唔代表輸架

依家唔係走定唔走 係轉場去禮賓府 唔好諗到好悲觀好似輸左撤退咁
至於轉定唔轉定留守 留比現場巴絲決定
兄弟爬山 各自努力 不分化 不割蓆

孫子兵法第三十六計

就係唔好信佢，唔好俾機會佢攞彩
佢而家做緊戲扮和平，你留喺夏慤佢就係好人你就係衰， 我哋唔可以俾佢爭左個角色來做

而家黑警係想做個畫面俾人睇，談判係開唔到路，證明有需要暴力清場

去禮賓府

贊成走，但現場未必咁諗

黃背心會點？等下一次囉
大把野可以做

up

同意，黃背心都未必會同你堅持
總之要嘅時候就拎，唔啱時候就放

所以選擇朝早清場。

唔夠人就唔好硬佔

唔需要佔
老共打越南都無佔到，反而係走嘅時候所到之處寸草不生，破壞所有野
根本就無用人力去佔嘅必要

打拳都識留三分力呀巴打們

請盡快去立會唱hallelujah

點樣可以話俾在場嘅人聽

讓返出黎喇
佔中唔係輸唔衝
係輸民意輸消耗
你佔左都係冇用架
佔左70幾日未又係輸

唔甘心又好咩都好 留冇用 又攰又唔夠人 只會畀借口話你地搞事 番屋企訓一覺再諗下一步

加油呀 香港人！

集中圍政總？

差佬要我哋做衰人呀 唔好中計
走左先，唔好俾佢地贏到民意

支持轉場。

走吧 佔黎都無用

格離full gear

學黃背心

轉場啦，死佔條路無乜意思

出黎屌完 有冇改變？冇
林奠出黎撚你 結果都係散晒人

讀完4大要求踩上門搵林鄭la

糾纏落去無so

民意係香港根本冇用
佔，起碼香港仲有人記得呢樣野，仲有壓力比到政府，起碼仲係團結
走，香港人唔洗一星期就會唔記得

我完全唔知呢個比喻做乜鳩
香港係我哋自己地方
破壞啲嘢把撚？

咪同啲警察打好關係囉
俾啲鏡頭影下示威者都唔係敵視警察

留得青山在，轉場啦。辛苦哂各位，你地唔可以比人拉嫁

你地又唔係現場
路你地又冇份佔
前線班人自己會諗嫁啦
不阻止呀

雨革證明佔黎冇用

學黃背心得閒搞9佢仲好

如果現場有巴絲係同意呢個講法，唔好只係自己走，同大家一齊討論，叫埋大家一齊走

共同進退

走啦 轉場

係咪有人休息完過緊去支援

香港最有用係輿論壓力
而唔係民意

拿
拎下毛巾畀啲警察
遞下水
公關嘅嘢睇人做㗎啫

變陣呀，去圍禮賓府

風頭火勢,暫時唔會用暴力,而家攻心為上

唔可以無限期咁等呀！SET DEADLINE，轉場啊！！！

警犬態度好左
係咪比人照過肺黎？
唔係清場行動，市民可以係兩旁行人路繼續。唔係暴徒咩？

真係走啦，警察會衰，係因為無咗民意
我哋唔可以好似警察咁錯
唔好一味死衝爛衝，死都要佔領，有需要我哋可以再出嚟，等政府陷於被動，唔知我哋幾時出幾時佔，好過而家擺明車馬咁

呢一刻冇啫，唔代表之前唔係現場，或者前線

要衝都可以衝得好前，但要睇時機

黃背心識放火搶劫燒車破壞文物掟磚
香港人燒個垃圾桶都比“同路人”急速制止
學？你學唔學得起

差佬想做show咋
唔好比機會

戰略嚟，唔好中計

想啲人訓醒個個睇到 拿我地談咗判 態度轉咗 你地唔走係你地問題

轉場

收縮至龍和道,但持續佔領

轉場啦 廢事民意轉向佢地到

明顯係啦 612發夢去既都知班狗幾狼死
我諗沒咩人會比佢呃到

圍禮賓府啦
唔好重複犯同樣嘅錯

真係冇用嘛
你睇法國搞黃背心叫馬克龍落台，依家仲喺到，燒幾個月，依家又冇咗影

其實真心有得諗

唔係撤退 我哋冇輸
轉場禮賓府一樣做到嘢 唔好比位警犬入到

前線義士辛苦了 好好休息 be water my friends

建議走咗先，想清但無得清睇佢地點，橫掂隨時可以再行過

同意 民意戰

好想知突然散場轉去禮賓班狗會點

有冇人現場人士幫手呼籲？

如果走記住遊花園
一陣d 警察搵人跟蹤遲下先拉鳩你

禮賓府

依家唔好同佢拉鋸啊。。。
屌你老母政府呢步棋行得好撚陰濕

走左先
差佬擺明想交個波俾你地
出埋談判專家一定係純粹做公關
想將責任轉嫁你地

佢而家大條道理用借口俾人返工返學,又話俾你地響行人路繼續示威,又強調唔係清場,你唔走咪罵鳩人憎囉,你記住呀,大部份香港人搵食最緊要,阻人搵食如殺人父母

冇嘢囉
可能啲防暴同速龍嬲到掟嘢囉
冇得俾佢地打wargame

如果唔係點會朝早先清場 想大眾見到

警察已經名譽掃地
而家擺明係要重新build返起禮貌形象

佢地想扮好人，搶高地
特登搵個女警出來講，由尋日少警察開始，呢啲全部有plan

唔好比機會佢爭取中間遊離既支持呀

禮賓府需要你地！

Pish

轉場入立法會示威區

無錯，而家睇緊FACEBOOK 一D激情完既港豬又覺得警方好配合市民，而家仲開左條路俾你地，開始屌緊那幾百人。急流勇退好重要，而家冇左目的性，慢慢磨，最後一定俾佢地佔領高地

[文長，文宣]分析中央打法已經開始由明轉暗

push

出埋談判專家好似推個波去我地到咁

唔好有死守陣地嘅意識，人唔夠就走……既然咁多人朝早離開，我哋就要尊重佢哋嘅選擇，可能好多人都想抖一下

咪當打遊擊戰囉

有冇在場人士見到個po
我都唔可以輸民意
人少讓比佢地先

唔夠人先轉場

我驚佢地上唔到網

團結 一齊走 唔阻街 贏民心

宜家100%體力
訓醒出發禮賓府
琴晚留守嘅巴絲辛苦曬！

唔夠人就轉場

無人做乜都無用無意思

各位！散去禮賓府！

Push

飯民出場其實累死人
令後生覺得有人照唔走

其實形象全輸
只要唔告暴動告其他都無咩好講

請散去

你有冇野support佔主要幹道？
但舉個例子 你去同奠奠早晨阻唔到人又可以繼續延續

大佬 唔係分化 但唔好一野收二百萬人的努力皮
記住 就算你視政府心態上已「撤」
但仲有好多議題靠民意去支持
包括追究暴力對待市民丶檢討警權丶釋放被捕人士等

入煲底啦

Be water

呢場仗唔係陣地戰唔洗守城 我地人少更加要周圍走 打游擊 班犬其實好撚死蠢 唔識變通 要等order 不繼轉場變陣佢地先最唔識應付

Be water!!!

set deadline要求政府官員直接同示威者對話，有冇得諗？
例如局長級以上，係10點前安排直接對話

會再輸多5年

退可以 叫談判專家搵林鄭親身出黎 就有得傾退

馬路真係唔洗封，開返出黎

邊個話退啊 轉場唔等於退

政府唔反應
然後你地繼續佔
其實係唔合理
示威者被動在於政府反應
佢無反應 你無理由借到位入
大家要等既係理由

走啦

轉去禮賓府啦

去禮賓府啦

真 留守無乜用
到頭來只會好似佔中咁
而且佢依家扮好人博同情
一件盾都無 屌你老母含撚啦

走啦，約好下星期再嚟

再咁阻落去就輸番民心嫁啦

轉場好似好打法

不撤不散

讓條路出黎唔等如退

去搵林鄭啦

push, 在場嘅人睇到就散，唔在場嘅你知身邊有人去咗就whatsapp 叫佢地散

要佔幾時都得，唔好同爭一朝一夕，應該好多人把持不定，但呢一刻真係走係最好决定，走唔代表輸，而代表睇準時候再出嚟

有預感今次會中伏

夏愨唔洗硬守，今日冇重要用途

我地612衝完取得成果，下一步要去到智取既階段

Be water my friend

根本唔夠人守

狗：我明白大家訴求

法國黃背心運動的 8 堂課

2. 不死守任何公共空間
近年全球各地都流行佔領公共空間運動，縱然有助團結抗爭者，令其有平台公開表達訴求，但佔領運動始終有其缺點，一味據守陣地會虛耗資源和精力，民氣隨時間消耗，又更容易成為鎮壓目標。

黃背心示威者反其道而行，不死守任何公共空間，在每個星期六湧上街頭，沒有任何既定路線，不預先公佈時間下快閃式堵路，用各種直接行動撼動政權。譬如堵塞高速公路和迴旋處，接管或燒毀道路收費站，讓汽車自由通行，令政府無利可圖。
259
3
#2
貧窮富戶
•
21 分鐘前
唔需要武力清場
釋出善意
阻路責任就係我哋
最後去返佔中末期

野餐好多地方

法國黃背心運動的 8 堂課

2. 不死守任何公共空間
近年全球各地都流行佔領公共空間運動，縱然有助團結抗爭者，令其有平台公開表達訴求，但佔領運動始終有其缺點，一味據守陣地會虛耗資源和精力，民氣隨時間消耗，又更容易成為鎮壓目標。

黃背心示威者反其道而行，不死守任何公共空間，在每個星期六湧上街頭，沒有任何既定路線，不預先公佈時間下快閃式堵路，用各種直接行動撼動政權。譬如堵塞高速公路和迴旋處，接管或燒毀道路收費站，讓汽車自由通行，令政府無利可圖。

禮賓府啦，逼佢交代

轉去禮賓

建議埶埋垃圾就走，唔可以輸民意
當無左狗對視其他人就會覺得係死佔難佔，琴日已經有人問點解行完都唔走，未必好多市民知做緊咩

其實我好奇諗如果去禮賓府或者律政中心又唔阻大路 又可以煩下鄭若驊同林鄭

啱

同意

推！

圍返示威區加添馬公園咪算

2014金鐘臨清場之前都有人話「如果我地自己走，清走晒啲垃圾，淨係留低 we will be back 四隻字，咁咪好似電影好震撼囉！我諗啲警察去到見到冇人實呆左唔知點俾反應」

你講咩都始終有人唔走架啦

一人一步
我拎半條你拎半條

同意
推

不撤不散 但唔一定死守某個地方

唔好執着於一條馬路啦
呢個係長期作戰 抖吓再嚟過

佢地收手其中可能係佔路已經對佢地無威脅

政府而家正係冷處理，無上次嘅過度反應，就係等我哋無所適從，走啦，我哋應該一樣咁處理，唔好中佢哋伏

點會無用612再加一百萬人底氣先令佢暫停 缺一不可

好彩尋日有人影到尖沙咀有動作
才勉強保住你班 學生人頭
空城計唔可以重複用！

太過知道底牌真係玩完

推 咪比佢地扮到死狗

有冇人同前線議員講呀叫佢帶其他人散水先

轉場去禮賓府
唔好比人奪去光環

Up

其實從來都無 只會比市民屌
衝/佔立法會 政總先有用

佢地唔上Gear 擺明想你哋喐佢, 唔好中計呀
走左先啦 唔好輸民意呀

一係上禮賓府搵條八婆啦， 民意就係針對調柒婆，你哋上禮賓府一定好多人支持你

根本無民意既行動係多餘
我理得你講到有幾岩
長期佔領根本唔work, 呢一刻要撒退既無一個係鬼

清佔中時都已經係咁策略，唔夠人就要走，否則民意轉向無得救

大家反維園集結下先？

又話各又各做，依家有班人願意實踐「不撤不散」又要畀你地話。一係就落去叫兄弟們走，一係就唯有尊重佢地留守咗一晚嘅決定啦
雖然咁樣膠著我都唔知點撚樣收科

再唔走就真係抵俾人清

警察扮死狗，除非你死狗過佢、例如一路跪求班差佬，否則無人會同情你地

尊乜 9，呢啲叫消耗民意

今日女警個pr 世界級
善意強調不是清場
係邀請示威者主動行返行人路 繼續活動

狗射緊個波去我哋到
變到我哋係壞人 我哋阻住人
民意就會去翻佢嗰到

成日話要民主,民主係少數服從多數,尋日果200萬人走剩你最多幾百人,即係絕大部份人唔支持佔馬路啦

打仗講行軍佈陣
既然香港係主打民意，就應該以長處去打，去喚醒大家。
學番中共打遊擊咁，有心去抗爭應該去自己最有利位置。
咁少人霸成條路，好易逐個逐個俾人打擊。
都係那句
不篤灰
支持隊友
但如果好肯定係那些MK仔搞事就大大力屌走佢地

要主動清場走入添美啊
清得越快越好，唔係會輸輿論㗎

唔好對撻地方有留戀，我地目標係反送中，釋放被捕者，琴日之所以有多百萬人同我地行都係因為民意依加班狗就係想同我地爭道德高地，就當你二百人佔羸咗，你地就會逐漸輸百萬民意，梁烈士嘅犧牲亦都會白費哂，我知喺咁嘅時局守一晩係唔易，但千萬唔好覺得咁就係失敗，我哋仲有好長嘅路，我哋真係要羸，民意一谷唔番嗰幾百個為香港放棄前途嘅人就真係冇得掹架啦

推推推

尋晚就應該一人不留，佢地乜都無得講

義士要轉留守地點！千其唔好俾狗拉，一拉就擺48小時，乜都做唔到，轉移地點先係上策，順便作短暫休息回復體力！

一齊轉場我覺得成件事會加分

雨傘留左91日
留係條路到冇意義
要搵個目標點去做

所以琴晚無清場

依家根本係輿論戰

show都冇得做

我地想一齊贏，而且不撤不散 唔係限死喺夏慤道

Mf撒不散係講緊整個行動

去禮賓府非常醒

雖然話不撤不散 但班狗做show打民意戰 搞到我地進退兩難

推 唔好再留係個到 會輸左民意

走啦
依家佔無意義

人數唔夠，快離開馬路。

大寶哥

轉場啦!
唔好成日有勇無謀。
佢依家玩軟如果你嚟硬咁黑警就洗底成功
然後只會更加justify佢地612做既野。
唔好俾黑警justify 到佢地既暴行。離開馬路去靜坐立法會又咩都好啦。
依家係要智取呀

塞撚曬車 好多人屌鬼

只可以講一百萬人就算有同一個目標
都會有各自一百萬個唔同approach去做件事

我都想佢地走，唔好再膠著咁辛苦
但個揸咪個社工思路清晰亦好有point咁同警察對話，講番大家嘅訴求。

尊乜鳩係算點？話我冇咩所謂因為我同你一樣做緊鍵盤戰士，而出面好撚硬頸嗰班的的確確成晚不撤不散，用緊成地方式去做件事，都係嗰句各有各做

10am 去接之鋒出獄

得個2，300人，仲留係公路有咩意思？？

想林鄭回應，但成晚留係金鐘馬路，想攪邊科？

禮賓府呀各位

啲狗幾撚識玩

唔好佔，無意思。仲俾左機會佢地做大戲。

屌 唔識變通㗎咩

都好idea

主動離開
對家要清一定清到

我地要保持贏民意

玩返民意戰

講撚咗成個禮拜仲係度留戀馬路

求其俾d掌聲自己就好散
唔好俾警犬搶番民意
呢d唔係叫輸，再撐落去你唔會得到想要既野仲輸埋民意

勢唔好你未轉陣地囉

呢個仲有作用

但之鋒應該唔知發生咩事，心諗攪咩

支持暫時撤退

移去特首辦啦.

good idea!

而家係和理非嘅回合！！

唔好分化啦。。

今朝仲有人叫人增援

不撤不散既同時需要考慮到點打埋民意 死守一點無意思 政總今日乜都無 守黎無意義 大家一齊轉場都可以做到不撤不散

唔係以散唔散水作標準。你要諗下香港人係咩料。邊有可能通宵達旦咁留守？我哋係乖乖賺錢嘅好市民。
然後你諗下，抗爭最大嘅武器係乜？暫時最大效果嘅係一百萬人上街引起國際關注無形施壓俾林奠。林奠係死心腸，死唔認錯㗎啦，但係龐大嘅民意可以引起中央、外國等可能俾到佢壓力嘅勢力嘅關注。咁嘅情況下，佢好容易處理唔好，咪搞到星期六咁咯。
而我哋佔咗民意高地嘅時候，除非有更加唔乞香港人僧、更加冇位俾林奠同班黑警入嘅策略，都唯有用人海先。
不過我想像力不足，或者各位巴絲可以諗到俾人海好嘅策略

有用，而家既成果都係民意使然

讓啦 太少人喇
而家佔黎無目標

撤唔=輸

太少人，去第二度仲好

轉陣地

係咁話注意安全 係未表示可能會有人混入去搞事?

走啦
班狗擺明射個波俾你
你唔走就所有責任食晒

Be water, our friend

咪忘記之前嘅警察暴力

班狗打緊溫和牌，唔好比佢得逞，我地做合作既一面
唔好輸民心

建議退
再禮賓俯

唔好中警察計 佢哋扮好人

贊成不撤不退，佢唔清就由佢，反正佔路又唔係第一次

贊成走，唔夠人，等夠人有清晰目標再聚

其實應該休息下先，要條路幾時都可以佔據番

我地優勢係可以打游擊 唔記得講過唔好著重某一個據點？

係從戰術上考慮阿,快離開

2. 不死守任何公共空間
近年全球各地都流行佔領公共空間運動，縱然有助團結抗爭者，令其有平台公開表達訴求，但佔領運動始終有其缺點，一味據守陣地會虛耗資源和精力，民氣隨時間消耗，又更容易成為鎮壓目標。

黃背心示威者反其道而行，不死守任何公共空間，在每個星期六湧上街頭，沒有任何既定路線，不預先公佈時間下快閃式堵路，用各種直接行動撼動政權。譬如堵塞高速公路和迴旋處，接管或燒毀道路收費站，讓汽車自由通行，令政府無利可圖。

有無update目到佢地走未?
有咩方法可以send到呢啲message俾佢地呀。
佢地愈留對件事真係不利呀。輿論戰同民心都好重要。
唔可以否認和理非係大多數，要爭取佢地支持同理解係好重要。

强調、堅持自己嘅訴求，要政府回應

佢哋班賤種已經講到話為市民 而家各位金鐘大佬人又唔夠 不能轉個地方休息下先

如果今日立法會開會就話圍9佢啫，依家果到佔黎冇實際作用

對準問題所在，一齊去禮賓府

不如

一日半日無可能爭取哂你想爭取嘅嘢，減少消耗，持續令佢頭痕效果先仲大

推！！無原因只會失民心的事，點解仲要堅持做？

快快離開，否則好快輸民意

去禮賓府啦各位

走！保留實力

已經唔係講緊夠唔夠人，而家一堆cam影住黑警今日暫時唔敢亂做，頂住再呼籲人而家/收工出黎

禮賓府啊

Be water my friend
要好似功夫咁打關節位

走啦！

警察搶緊我哋擁有嘅民意高地

uppppp

be water my friends
無必要死守一度

快離開
失民意

推比現場啲人睇 唔好死守一個地方無意思

走啦。

多人就可以佔翻 死守冇意思

唔好死守

先散啦！！
再戰！

走，一定要走，否則白費之前所有

走喇

勇武走
和理非留

最好嘅方法

先退

笑到有腹肌

快啲轉戰

禮賓府要你地啊

走

大家留意

依家短期訴求係叫777落嚟金鐘對話，依個係絶對合理，有可行性既訴求

成功爭取的話係重大成果

訴求一出，和理非集中營蘋果直播既支持即刻大增

撤退與否都有其好壞
依一刻無需潑冷水

兄弟爬山，各自努力

起不被捕，非暴力既前題下

有冇人既朋友係現場，叫佢地轉戰禮賓府啦！

好認同

明白同班狗對侍緊好難讓步
依家趁班狗走咗
可以主動離開再轉場地
be water my friend

直指問題核心-禮賓府！

唔好再助攻警察
俾地逆轉民意

再投射民怨落你地度
走啦

香港人好善忘架

係
轉下字眼感受唔同咗

走呀手足，民意逆轉，冇咁多人接受就好難沖到下一次

輸撚左民意喇

唔該大家快啲走 唔好俾黑警拎光環啦

100% agree

迫林鄭正面回應 公眾地方又俾班掛住搵錢既人屌

輸你老母啊！收嗲啦
又分化

大家今日有咩行動

Be water my friend

唔想返去五年前

唔明點解仲唔走

撤退唔好比佢拎民意

走啦 做多左
星期日再出黎行過又點話

要有民意，先可以激進温和兩條路一齊行！大家辛苦了，捱左咁多摧淚彈胡椒噴霧辛苦建立嘅和平形象請唔好俾政府一條技倆催毀!

係啊得200人你咪坐囉
勇武都要睇時機
係咪又要圍撚埋唱今天我啊？

各位義士，請轉場去禮賓府，夏慤道還返出嚟la

轉場唔等於輸

最重要係民意

走喇，唔好犯雨傘嗰陣嘅錯誤

我地絕對唔係指責緊你地，只係想你地focus返個問題既根本！林鄭！

現場冇人上連登？？

主要人唔多，留係到就算要衝無乜太大作用，又會比警犬卸膊阻礙交通。真係要睇下人地法國佬點做，be water, 人唔夠的話搞完就走，等你啲警犬都要晒精力。

btw 共產黨搞游擊起家，我地都應該學野

冇錯，警犬打緊公關牌，扮好人。我哋再繼續屌佢，佔路其實對我哋冇著數，只會畀言論令我哋係仆街、為啖氣、報仇咁。所以我哋唔可以畀佢哋得逞。你仲要㜬態度過你，佢如果仲敢夾硬嚟，佢哋就再衰多鑊

無得咁諗
依家只可以圍政府機關，警總，禮賓府
然後星期六日再多D人圍

轉場各位大佬

轉去參觀權貴住既地方(之前個睇樓名單)。阻唔到一般市民，贏到名聲，但又可以令啲中產憎啲權貴鄰居。

對唔住各位 原來禮賓府好窄

轉場唔等於輸，留守唔代表會贏，人太少了

總知 佔還佔 千其唔好俾狗拉

一定要打遊擊，無咗你地我地就無咗帶頭人。

搵議員帶佢地遊上禮賓府啦.

影響唔到政府運作影響唔到林鄭影響唔到立會。。。。

Trial and error呀 以前個套死守唔得就要試新方法架啦
有冇巴絲喺個邊可以幫手傳下訊息呀

其實可以留一排 玩到七一都未遲

現場嘅叫人走啦好冇
政府又係度玩緊政治抹黑
唔好比位佢地

走咗 因為太攰頂唔住

死纏爛打都冇用，人又唔夠，又攰。

最重要既係唔好俾個壞印象人，其實佔黎真係冇乜用。

集齊人馬再一齊出動諗下一步啦，我地仲有7.1

而家我地訴求未實踐
現場既人只不過係用緊自己方法表達
我相信200萬香港人都唔會介意
兄弟爬山 各自努力 不分化 不割蓆

依家佔住條路
班狗同柒婆只會轉移視線叫你唔好阻人返工
相反你圍禮賓府/政總
佢地就一定要回應訴求

發夢見到

佔路面有咩用？
佔一d 幫到自己既野仲好啦
好似太陽花運動咁
就算要做不合作運動
都唔係坐係度俾人拉架麻

所以做任何野要知自己目的如何

但堅持不互屌
要團一致

推
幾時要就要，幾時還就還
主動權喺手

做大事急唔嚟
比位人入有咩意思

走啦各位，唔好死留啦

【各位巴打睇路】 小心中共網軍入侵

中共互聯網攻勢必須提防！
提防被分化！

佢既意思係唔使留守係一個地方

義士 一齊守
但唔好硬頂 邊退邊守先

目標唔係林鄭，係全世界
英國國會同美國國會

最怕太睇得起香港人 塞住返工返學屌死你 mtr運動就知

請撤離！再佔領令市民反感

警察想攞返民意，釋出善意

你地繼續強硬佔領，會上當

繼續佔領，好似佔中後期咁，不得民心

離開啦 唔好比廢老指指點點

兄弟爬山
各自努力
不分化
不割蓆

轉禮賓 加油

why not pay Carrie a visit?

大家可以繼續勸但無需要指責
要明白群眾運動既特點就係每個人既諗法同行動都唔一樣

推

轉去禮賓府

咁少人同留係度拉鋸冇作用
一陣失埋民意光環就仆直
支持走

休息，千祈唔好介意

be water my friend
咁執著條路做乜
轉場啦

依家對準林鄭就岩啦

黑警根本就係condom 用完即棄

你仲望住個condom做乜

屌鳩個柒婆啦

個condom 變成點都唔關我地事

再喊走 612 既民意會漸漸沖走

多謝你留守咗一晚

走啦 暫告一段落

我又覺得繼續佔無問題
琴日講好左不撤不散 原本係擔心黑警再清姐 而家佢唔清 更加可以繼續不散 而所謂既擾民 真係咁大影響咩 琴日支持不散今日就話擾民？唔係掛
至於去唔去新場 覺得有用既可以去 無乜意見

梗係會介意啦，你真係唔好當200萬係一個咩已覺醒/歸邊整體，你一跌光環佢鬧返你都得

我覺得只係佔中之後大家都學精左
唔係單單一個佔就代表會令到件事有進步
有好多人都係因為警察做得柒而出黎
如果警察唔柒落去 成件事好難繼續同發大

Agger
無必要佔 佔係for衝時候用
大部人覺無無人開會就無必要衝

不如而家組人去第二度
當夠一定人數 就可以帶到風向
Lead走夏愨班人
上網講好似佢地唔會聽

去禮賓付

走啦，再佔冇用，晒人力物力

問題係點樣組織到班人轉場

算啦
現場既人口組成講出一個事實
對戰略根本一無所知 好似隻牛咁向衝
even係和理非社工一派咁
對政治一無所知 以為賴死係條街就可以行得通
班狗當開個行人專用區有乜所謂

仲停留係2014年戴耀庭和平佔中既思維
好似只要和平+佔+中就可以成事
同司徒華死左之後 泛民不斷自己loop有險可守個種思想係一樣

還啦，而家警方釋出善意，唔好做衰人，而家人人都要返工，唔好得失民意，要佔返有幾難?

要搵個目標點先去做

你愈遲走

就愈會俾人抹黑

咁辛苦儲番黎民意真係冇架啦

現場叫佢地走吧
好多報紙等緊寫你地係暴徒
拎番班中間派架

散下去抖下啦
唔好做被動罪人

你地咁辛苦
唔想你地俾人打成鬼

咩環境 罷工既去邊度

咪係，我哋呢啲要訓不了嘅老屎忽仲可恥

多謝留守嘅義士

不散可轉場丫
而家班狗打民意 唔好俾佢地得呈

大部份人覺得無人開會就無必要衝

91日己經知唔work

啲警走哂？

有冇人可以去現場同班人講

唔好俾位警方，令民意偏向佢地

你地唔好浪費體力同時間啦！小心中計

轉場啦各位手足

大家而家應該返去抖抖回回氣
唔去消耗哂啲民意

認同

走啦，人哋而家打緊民意

要衝時先再出啦
依家暑假，實多人

香港最有用係聯繫匯率

留係條路把鬼咩，俾機會保皇狗集氣反佔領

所以而家班狗分析完
咪又用番當時既戰術
你估人地真係幾皮野白袋咩

唔反對佢地佔，都係為香港好
但今日繼續咁做效用同目標都好唔明確
所以同時間轉場都係好選擇
總之不流血，不被捕，不分化，不割𥱊，不篤灰
不耳語，不捉鬼阿

今日禮賓府，聽日警察總部，後日會展，返政總，外國記者協會。打游擊

在場既巴打勸下身邊人

就算比人話係鬼都要出聲

今次二百萬民意係用血汗加埋人命換翻黎

唔好咁就比班狗磨左一半啊

當時佢地任你佔
佔到人都散晒再慢慢清

唔好驚冇左個基地，因為我地嘅基地就係人民嘅心，而唔係龍和道，唔係政總

我朋友係現場完全收唔到whatsapp + 電話！！
大家麻煩上到網 現場提在場各位呀
轉場呀

現場人士，我地好和平，睇返fb蘋果之前個直播，係警察根本遊花園 唔回應我地

先徹唔係妥協
而係戰情如此，逼於無奈要咁
先徹退
要同佢地鬥做show
再分散投資
只要搶到其他命脈灘去野餐
或者去禮賓府野餐
被動式逼使發動罷市
民意唔會被消耗
消耗嘅係警畜係警力

頂住各兄弟 要沉得住氣
越王勾踐都係咁贏㗎咋

現在打文宣戰這個戰場更重要，不要被三毛搧風點火分化，理智些

拿，揾一半人去禮賓府
一半人去元朗啦
手足們，be water呀
死佔夏角道無用架
進退有時，班黑警先驚架

推俾現場手足睇
記住鄺神都叫左大家要不受傷，不流血，不被捕呀

走啦，唔好再留啦，轉場去禮賓府！再佔道路我地會失民意！！！

係打游擊
唔係真徹退

法國有黃背心之流

打遊擊戰呀巴打們！

重申 大家一定唔可以俾人拉 唔可以！唔可以！

究竟而家現場係點

唔可以撤 最多轉!

學下老毛大長征囉

最後咪又係嬴

勇士走啦留力下場ok？

走先啦

認同！

地真係搶咗個民意高地啦

我阿媽尋日明明由以前支持政府變支持我上街，但而家一路睇直播一路鬧，話啲人好霸住條路

唔好比佢地搶個高地丫，求下大家轉個場，be water please

反正林鄭唔會因為你阻路而回應，我地之前幾日會贏係因為係唔同地方搞到佢頭都痕

我明白兄弟爬山，各自努力，但我地就算唔贏，都唔可以輸返個民意高地丫，求下大家

不分化 不割蓆

民意好緊要... 係我眼內 衝嘅係兄弟 和理非遊行嘅都係兄弟 而家走唔走 我會留俾在場兄弟決定
但警方而家無運用武力 就係俾個機會大家去展示民意戰嘅決心

我明白大家怕 而家一走就無人出黎 甚至下禮拜都無人
但要人出黎首先要訴求聚焦清晰... 就咁留 都無訴求 只有少部分人明白... 咁係事倍功半

真係走 一陣又被捕

咁 612 之前 100 萬點黎

去禮賓府有用D

妖，佔領根本冇用，冇乜地方係會要脅到政府。

三罷先最有用，又唔會搞到人，又可以有效要脅政府，又可以迫商家佬同政府傾。

留力呀，唔係佔領

又話不撤不散

人散 精神不散啊 要做野既 我地始終會做
612 出曬尼咪又係呢度開始 最驚係依家俾差佬撚公關show

佢哋可能上唔到網 喺度講冇用
直接去同佢地講啦

2. 不死守任何公共空間
近年全球各地都流行佔領公共空間運動，縱然有助團結抗爭者，令其有平台公開表達訴求，但佔領運動始終有其缺點，一味據守陣地會虛耗資源和精力，民氣隨時間消耗，又更容易成為鎮壓目標。

黃背心示威者反其道而行，不死守任何公共空間，在每個星期六湧上街頭，沒有任何既定路線，不預先公佈時間下快閃式堵路，用各種直接行動撼動政權。譬如堵塞高速公路和迴旋處，接管或燒毀道路收費站，讓汽車自由通行，令政府無利可圖。

講左成晚 仲係咁執著條路

This was never about stopping Ragnarok, this was about causing Ragnarok.

大家都累

有巴打話民意冇用

唔係架，民意會左右到啲利益團體(商界 宗教組織 政黨)，而佢地就係主要推倒政府修例既壓力來源

所以我地唔可以失左民意，特別係我地尋日先號稱「民意喺呢度」

冇話撤 唔佔啫啫

同意走！

記住
善意勸退

警犬一邊搶高地
一邊煲緊你地分裂

大家洗下tg group 去報料 叫佢地轉場啦
佢地一係上唔到網 上到都會睇tg

佢哋可能上唔到網 喺度講冇用㗎
直接去同佢地講啦

同意, 今日佔左夏愨冇意思, 人又唔夠, 留力好過
唔好令到中間派對我地反感, 我地要既係民意
好想留低就轉去禮賓府坐。

不如轉去圍林鄭屋企啦

不徹不散 係我哋意志決心唔會散！！
我哋要黎就黎 要走就走！！
下一步 出其不意 攻其不備！！

其實最理想係，唔佔上風就退，佔上風就進。
人少繼續封路會輸民望，但係退都要退得有計劃
退都係因為我地主動退比佢,點樣叫主動，我地需要有一個平台發聲,而唔係警察成功開路,而且目標是談判，保留集會地方。
每次退了的最大問題是，路退了大家就散水，沒有一個清晰目標和指揮，然後大家擔心退了就佔不回來.因為再佔缺乏人數和理由。
這是為什麼是談判，現在他們的道理是為了幫助市民，那在不太影響市民的情況是否應該繼續進行，定下時間展開談判在什麼條件下我們會讓步（是我們作主動）
而問題是沒人知道我們的談判內容，而他們也很愛食言
我們需要一個在社會有聲望的人作為中間人並且向社會發聲,證明需要重新佔回的時候是談判的結果,唔好輸言論戰啊

發夢見到張通告，話林鄭今日會去元朗大會堂

哈

612 就做左啦，exactly 就係你講既道理
但依家又再有變化

琴晚林鄭突然扮軟攻 道歉 之後成班狗成晚冇乜出現
等大眾同記者醒哂 一大早出嚟談判 仲擺班女警出嚟
個談判專家仲成個錄音機咁帶風向話阻住市民同學生返工 阻塞道路
依家搞到唔退就我地錯 失民意
退就搞到分化咗義士 有義士話守咗成晚咁辛苦唔肯退

民意先係一切行動的基礎
今日條路你佔夠24小時都唔會有有noise
反而去禮賓府就對準林鄭，出師有名

佔路都要睇時勢
上星期係大條道理，今日係失民心啊

各位義士，三思而後行，睇成效，佔路唔抵啊

哈乜？反駁一下啦

人命換番黎既民心
唔好俾阿杰佢枉死呀

留守兄弟留得青山在呀

民意唔係比政府睇
民意係勇武派下次行動既理據

失敗主義不是無為的理由

希望經過今次大家學識抱打不平，友善照舊，有錯就要屌！

巴打請開post通知大家 林鄭係元朗呀！一批去元朗 一批去禮賓！再佔金鐘係冇用嫁！

林奠如果去元朗
不如你地一齊啦

去佔其他地方
睇下警方係咪每次扮好人

咁落去唔撚店，又唔做集體庇護，自治宣言又無意向，全民200萬人堅決行使美金作日常貨幣又團結唔到，死撚埋人都唔夠韓國人咁強橫直接推翻政權，又無組臨時政府要求國際派軍鎖港、除左遊行，香港人乜閪都無心去做，咁攪法，死左既英雄係天國都屌哂鬼啦

另外保留集會地點重要性大家都明啦，如果我地冇集會地點大家連放工集合既機會都冇

pish

其實好簡單 叫隻狗女係全世界面前講 林鄭月娥而家係邊到
完

保持民意，唔好比位人地入

無民意你食左屎啦
共產黨都要靠煽動民意起家

團結！
唔好讓道德高地畀黑警

其實我認為人數係反映有幾多人認同當下既目標。勇武只係因應當時環境變化既態度，如果612無黑警暴力清場，可能個日都會計做和理非戰果。
依家大家似乎太注重係不散，但係無乜人話比群眾聽大家要聚係邊，為左咩，得到啲咩。616大部分都係為左發聲，佢地已經達到佢地既目的，如果要求佢地要留低做啲咩，咁就要賦予大家一個目標，而唔係一種模糊既態度。
我地有無可能學五四運動，唔放人火個隻。係放工時間後走訪各大高官府第，由禮賓府開始，班垃圾政務官個波射去邊，就去邊到家訪，搵到所有遊行人士同記者同律師既所有疑問都得到解答為止？

#現場義士

咁應該點？

大家坐就去返立法會公園個頭

佔領一啲大家都支持已有比到政府壓力嘅地方不失為一個好辦法

走啦，佔其他地方，唔好失民心

讚成上返行人路, 唔好俾警犬做好人

完全同意

[行動升級]10：00 轉戰禮賓府

加油義士們，呢刻你地都仲係好清醒，睇啱方向就去做啦，一有時間就會出嚟支持你地!

去禮賓府播新聞？

政府真係好驚再有咩事發生咁
今日咁既情況(得咁少人唔算好嚴重)。政總都仲係暫停開放

當年佔中都係停得2 3日工。今次由612開始已經停 停到今日

利申: 政總返工

唔好諗離開 係去下一個地方！！

後續係文鬥 大家要搶外國媒體focus, 清算官員
而家要保留實力

留係度送頭送子彈，何必呢
黎緊暑假流流長，肯定仲要人

今日政總立法會都停，不必為啖氣佔路
對手出消耗戰同離間計

三罷請大家岀嚟
在場見到唔足1000人

再唔走輸埋道德高地

今次要學一學共產黨啲招式
打游擊
一邊擴充勢力
一邊搞鳩啲日本仔

我地唔可以為咗度氣而死佔夏愨
所以
暫徹 同 暫緩 道理一樣
我地會翻嚟
但點翻嚟 再可以傾
至少要確保戰力唔可以少

茶餐廳已講緊咁做唔啱阻人返工之類。香港人始終最鍾意返工，保住份工

個人意見，其實守夏慤無咩用，咁多次後證明夠人多就入到去

就算你得十個黑警都唔會清你，呢場係親民洗底show黎

求下你地走先 你地咁小人唔想你地比人打呀

各位朋友
有聚有散啊

在場義士
謹記我地需要嘅係民意支持
執着於佔路只係俾機會政府消耗民意支持
對我地無益
階段性勝利係冇用
我地嘅目標係要呢個政府屈服
轉場/撤退先係最佳選擇

政府從來唔怕呢種長期留守
佢地最怕係遊擊戰
係時候停一停 番去重整陣勢養精蓄銳先做下一步行動

散/轉場唔等於輸 唔等於縮！！！！！

上返行人路啦。。。

以家好明顯係警察之前比人擺上枱
政府推左佢地出去受，態度明顯唔同，佢亦唔敢再輕舉妄動做柒野

同意有巴打講要睇形勢，唔應該盲目地同警方衝突，好晒力同精神，反而應該指返向五大訴求

另外夏愨道最前講咪既女士講得好好，佢同對面出聲既女警都好有耐性

總之就係唔好亂衝，留力 （雖然以家好多都係民眾自發，但我都係幾期待之鋒出黎講野）

推 留係可以去第度
呢條路要黎冇用架

無錯 我講得唔好
係 游擊

推 讓啦

唔應該佔領。

唔係反對佔，而係反對冇plan鳩佔，即係話俾全世界知呢五年嚟冇成熟過，冇反思過雨革失敗原因

走左再講
唔得比佢贏民意

推
唔好前功盡廢！！
唔好俾「人」誤導啊！！

有冇人可以同在場義士傾下？

和理非返屋企打文出信上國際法庭

最好可以令警察倒戈

唔好佔領啦

14 年咪試過唔work

直接向林鄭請願提出訴求

有手足到咗 傾緊

到底係咪仲未汲取到928 79日既教訓

轉場好d

去接gphone 出冊

感覺將個波拋番比你哋

我記得當年佔中未期，明明好多路都冇人佔，但差佬就係唔開返路唔比車行，搞到好似佔中人真係好惡咁。

二百萬人上街已經震撼全世界，唔好比政府唔出手搞返做好人搞到好似佢地係好人咁。

應該同在場幾個議員傾下係唔係以唔想阻礙道路交通為由，願意將路面重開。我地就去立法會集會。

唔一定係禮賓 轉地方再嚟

需要有人開咪宣傳，口才要好，聽落唔好似鬼

同佢鬥長命先吧
先走人
轉戰第2度
繼續周圍做不合作運動
另一面依然表示願意公開談判
你做虛偽撚
我陪你做到盡

去禮賓苦最啱數

唔係失敗主義
純粹係講現場環境
我見到係勇武同和理非既結晶
但始終都係無謀
香港呢隊波打防守反擊係一流
要轉型打beautiful進攻足球 目前係踢唔起

暫時撤退係為左行更長既路呀,唔好比狗拎左善良既光環,沉日有份人既人都有可能會怨嫁

我唸除咗鄺神之外，邊個出去勸都會被人屌硬

無好重覆佔中錯誤

呢個係一個好策略。表示我哋係真心有誠意溝通，又可以集中火力去啲政府官員度。
另外，我都諗到一個：就係要教通香港人保持對呢件事嘅熱情，唔係靠一兩日出嚟行就得，仲要喺嚟緊呢個月，甚至一年，都可以隨時集齊人表態。雖然唔知點教育，但係呢個我覺得好有迫切性，又未有咩人提出過。請指教

識咁諗 咁做就贏

同意，現階段開始打文宣戰，回家繼續做鍵盤戰士出手吧

正中下懷
我地要keep住個主動權
唔好比機會班犬

要知道交返條路出黎都係我地抗爭既一部分。以唔阻礙返工人士為由離開唔面。唔好比籍口政府又話我地。

去禮賓啦

等佢清先走，不過唔好掉嘢

似乎依家嘅問題係由原本一個目標（反送中），變咗多個目標（反送中、平反612、反警察濫權、林鄭下台）…

每一個目標都面對一個唔知何去何從嘅情況：

反送中：先係暫緩，大家當然唔收貨，依家政府不停放風，又話停止，又話今年唔再攪，令部分上街群眾覺得已經成功…

平反612：香港人大部分都明白同相信，612唔係暴動，反而係警方激發衝突；但政府依家扯緊貓尾，官員賴警方、警方高層賴前線警員、警員賴林鄭企得太硬…結果模糊邊個定性暴動，實際拖拖拖…

反警察濫權：呢個目標係啱，但佢係一個難以量度嘅目標，警方可以擺姿態話克制（依家做緊：噚日開哂軒尼斯道6條線，之後開埋駱克道、謝斐道、甚至部分干諾道，今日又話只恢復通車唔清場…），但實際有無改善無人知…

林鄭下台：依家選擇扮死狗、道歉，但就係唔辭職，噚日咁多人上街，暫時嚟講，可能無辦法再令人數大幅上升，加上佢退咗，有邊個可以頂上而又被接受？實際上，唔知有幾多人仲繼續堅持佢辭職…（由佢做三年跛腳鴨，會唔會仲好？）

如果無一個好清淅嘅目標，可能只有暫時見好就收…

套用一代宗師裏面一句說話：刀嘅意，不在殺，而在藏…

既然我哋依家有咁嘅實力，重點要政府識驚，每件事都唔敢再亂嚟，無必要將現有力量用盡、消耗，大家都有隨時再出嚟嘅心，反而更重要…

而家路面清左未

參觀禮賓府

冇錯！要沉住氣！
唔好俾機會黑警拎光環！

唔佔夏愨道唔等於撤呀

唔好輸民心，其他市民要返工就比佢返。
警察要開路就比佢開先，唔好冇計劃咁佔落去。
你有你罷，人地返完工就會出嚟。

點解夜晚唔繼續禮賓府？

如果你係到，求下大家幫手勸下在場嘅人丫

係丫，佢擺明比個波你

唔好硬接

就算你現場講嘅嘢幾有道理都好，其實得啲警察知道、聽到，有幾百萬人都係聽唔到

推吖推吖

如果上返行人路，政府同班獻世派就無位入。

Be Water , 戰友

黎緊仲有好多日子，養精速銳

唔信我哋都信下法國黃背心 唔好死守陣地啊 冇意思

唔係淨係警方可以玩軟化打民意牌

我地都可以
和平示威（軟化，拎民意牌）->佢唔聽->勇武
不停咁樣loop
每一次都出師有名
所以和理非要不停配合 堅持
一邊停左就玩完

同埋其實勇武都要好多和理非去支援
幫手頂住後面唔好比人包/物資/醫療/士氣

無大台，無一個領導，個個自發，好難運動。再加有大陸仔趁機搞事。

不過就算你想留守，都帶哂個口罩，
個個放鬆哂，黑警影哂相。

快d同在場義士傾下

走啦！返去休息留力
證明比人睇大家係團結同尊重社會既人唔係憤青
好多人要返工！交通唔方便都係好大問題
唔好益警狗做場公關show!

今時唔同往日
要佔番條路好易 搵幾萬人出黎就得

轉地方轉時間(比自己逗下)

清撚哂未
連我都想同你班佔緊既契弟講 返屋企啦
無隊友 無支援架啦你地

鬼

啱啱經 未

支持
推！！！
應退則退！
民意係我地最大嘅武器！！！

退左先啦 灣仔個邊好塞車喇 唔好失民意啦

之前先有高官定乜水出口術話個議案已經係胎死腹中 同撤回係冇分別
林鄭又已經出左聲明話sor9
出邊大眾其實已經覺得係贏左架啦
其他冇出黎行個啲唔會同你執著字眼係撤回定暫緩 致歉定道歉架

冇錯 我地都知道仲有訴求未達成
但target有分主次 當主要目標好似已經達成左
次要目標係咪仲需要用死守呢個方法呢

要知道仲有個500幾萬人望住架
阻佢地返工就罪大惡極架啦

打游擊 繼續不合作運動

打持久戰 如果個個星期行
都未必個個星期都咁多人行

咁你要幫手建議！

退咗先啦~ 一陣又畀建制黎製造黑材料

大家討論 不攻擊

政府打手全面進場

轉場打游擊 be water
唔好話民意唔重要 輸左民意會令琴日200萬嘅民意基礎少好多 令之後做好多野都出師無名

想問下龍和通左 係咪佔夏慤都冇影響？

你真係當自己新攻府？ 咁撚巴閉

不死守任何公共空間
近年全球各地都流行佔領公共空間運動，縱然有助團結抗爭者，令其有平台公開表達訴求，但佔領運動始終有其缺點，一味據守陣地會虛耗資源和精力，民氣隨時間消耗，又更容易成為鎮壓目標。

黃背心示威者反其道而行，不死守任何公共空間，在每個星期六湧上街頭，沒有任何既定路線，不預先公佈時間下快閃式堵路，用各種直接行動撼動政權。譬如堵塞高速公路和迴旋處，接管或燒毀道路收費站，讓汽車自由通行，令政府無利可圖。

再磨爛蓆落去會慢慢失去200萬人既支持, 民意轉向,只會越黎越少人出來,對年尾區議會同立法會絕對無好處

真心....走可能係而加最好既方法,
一來有時間諗下一步點做
二來比自己休息下
三來話比政府聽我地主動權係我地到...

如果我係政府打手，我唔出聲由得佢地坐一個星期啦

冇可能呢個時候比班黑警贏民心，我地仲要救班被捕既義士

推上去，去到俾現場巴絲睇到為止

唔會點
你而家佔唔佔唔林鄭都咁撚串
乜野都無改變
應該搵方法搞鳩林鄭先
好似而家集體元朗圍鳩佢咁（唔知堅定流）

唔一定要比飯民限死所做既野...大家諗到咩都可以講出黎...可以遍地開花架姐

我都贊成，應該走
死差佬扮好人，我哋唔可以俾機會佢哋贏民心
現場有冇人有大聲公可以幫手嗌呢個訊息？

推！勿走前人錯路

發夢5年前做錯事

各自爬山已經唔work, 依家警察搶民意高地, 大家要團結先得架巴打

咪讓翻出嚟囉，真係咁在意陣地做咩？

在攻城問題上，一切敵人守備薄弱的據點和城市，堅決奪取之。一切敵人有中等程度的守備、而環境又許可加以奪取的據點和城市，相機奪取之。一切敵人守備強固的據點和城市，則等候條件成熟時然後奪取之。

推 支持走 發夢去禮賓

主動撤離既話應該會贏左市民既心

喂 唔好走呀 而家走半途而廢

走啦咁多位 我去海富MCDONALD食早餐先

正如情侶都需要新鮮感，2014磨走群眾熱情唔係打邊爐，而係愈黎愈少關於活動終極目標既新消息，令大家愈黎愈唔明自己為乜坐係條路，只好用更多藝術福利留住人係到，而呢啲野唔會持久。
所以大家係不斷要逼政府回應，就唔可以死守條馬路，去搵啲高官，除非要阻止開會。

不死守公共空間
但照顧同行人士要走一齊走千祈唔好落單

推！攰啦大家去食個早餐先啦

叫埋其他義士一齊轉地方啦

去接左枝風出黎先

我係中立無話偏向邊一派
我見到既係 如果而家仲坐喺夏愨唔係鬼同警察做場戲呃like 根本就係一班掛住自己打飛機自我中心加自我感覺良好既自私鬼 根本果度就無野俾你爭取

我好相信其他人都會有同一樣諗法 好快如果日日都係咁會好反感

呢啲先係真正既分化

各位決定要轉戰嘅義士 請向在場其他義士講一聲 唔好俾任何人孤身一人 尋日出過黎 留過一晚嘅全部都係戰友

其實大家今次已經同傳統社運唔同
所以都係摸住石頭過路
大家已經開始去大台去浪漫
所以會有種行完唔衝又驚食唔住民意
但係衝又驚鳩衝
少少迷茫
其實有迷茫是正常，
因為我哋都需要各位睇吓風向、集眾人之腦去思考下一步
才是BE WATER真正表現
記實除咗撤回之外
重中之重
1)要無條件釋放被捕人士，不秋後算帳
2)平反612
3)追究黑警使用過量武力

告士打道係真係咁多車搞到塞定警犬分流玩野

準備出 有無人答到佔路個班走未

已經塞左番工果段peak time, 留守條路意義不大

撤咗夏慤可以遲啲再佔返㗎啫，唔洗死守一度

未

夏慤平日一定多車行過龍和。
比返夏慤出黎啦

而家無人開會，佔都無用
目標已經唔係立法會

失敗主義撚hi

推
轉場

散未 要佔去禮賓府ok?

現時情況膠著，可參考法國黃背心嘅做法

BE WATER

你地在場嘅人叫人走啦，唔好淨係自己走。

完全應該係咁，有人話學黃背心啊嘛，係時候啦，最好每日唔繁忙時間都唔好佔路，深夜時份個個都攰返去休息再戰咁係最好。

然後要多D用突擊，先可能製造到麻煩俾政府。

無謂無目的佔領
佔中已經話左比我地知咁係唔work
一係唔出，一出就要林鄭嚇到瀨屎
七一見

冇潔癖嘅可以同慈母揸揸手，重申我地重要冇暴動，要求釋放被補人士，不秋後算帳

失民心者失天下, 點會無用

你估勇武派個個一開始就識勇武, 咪又係呢二百萬人有良知既人度黎

愈有民意支持, 到有衝突時唔係淨係愈多物質, 亦會有愈多人肯走上前線

夾硬守冇用
夠多人既佔路冇問題，咁先有回響
小人佔路只會俾人覺得小數人搞事阻住地球轉
同雨傘一樣
要佔就去佔立會同禮賓

推啊！！！！
得返好少人唔好硬佔！！！！

Agree and push

應該轉場地

其實咁多人叫你地唔好做既野 你地堅持要做
同林鄭有咩分別呢？

少人可以佔禮賓府

傾好左撤了

希望大家會從長計議、包圍禮賓府又好乜都好，一影響民生d人就會反，咪撚再佔路，唔該吸取雨革教訓！

利申：同左堆琴日有去遊行既中年同事傾計，佢地都對佔路極反感

睇live見到轉場！感激留守手足

點解要同人民爲敵呢
我講左成晚 點解要做啲對大局無好處既野呢

贊成轉場，而家俾人感覺係霸住條路
尋日多人就自然佔到
要佔就要多人再做

琴日甘成功 唔想俾尼一千人影響

唔好咁講，各有各做，目標一致

我都唔明 唉 現場有無人可以勸佢地走

搞咩唔係講好左 撤左架咩岩岩

希望你地在場既勇士都傾下 而家暫時真係佔黎無大用 重點應該放係林奠會出現既地方 逼佢回應等佢再次出錯 如果佢好似昨晚咁出稿就算 咁俾你座到7月1都無意思

其實想佔幾時都佔到
唔洗執著要守
我放得開就拎得番黎
總之要政府怕撚左香港人既動員能力

夏慤係一個絕對不利嘅戰場。地方太大加空曠，無什何屏障同走嘅地方。只要順風，狗放幾個屁就會散晒，又唔會煩到其他市民。相反以前旺記銅記佢地唔會放屁，因為付近民居多，一個屁隨時搞出人命。各位要小心揀地方，就算督爺府都俾夏愨好。利申：討論online game 戰術

推

各位加油，唔好俾對家囉到分

老實講我都唔知佢地得返幾廿人 仲唔撤 心態係做咩
你個人幾想都好 都要睇大圍 同埋有咩作用

同佢地講轉場啦，唔係散水/撒，係轉場

睇緊rthk 個條女係邊個 幾靚

全世界睇住尋日既奇蹟, 我唔知會唔會因為呢個行為會破壞左, 我唔識, 只係想講句, 香港加油

定個deadline要政府回應啦

去禮賓府結局就係走，但我都支持
無必要硬碰，睇埋g20

去到呢個時候根本冇得唔接受沉沒成本
你對夏愨情有獨鍾 林鄭上政總既
你group埋其他人 再搞我冇說話講
唔好甘唔甘心啦 唔甘心就去禮賓府做野
走啦

先退，救佐班拉佐嘅義士先喇

蘋果LIVE 現在每個人都發表意見討論中
讚成徹退佔多數

咁佢哋等清場，巴掠打你先走啦，當一個人完全唔用腦無人可以幚，而家只能救得一個就一個

現場：年輕人願意搬開琴晚起的障礙物 釋出善意
希望林鄭出黎回應

轉場啦

夏角係對我地最差，狗最有利。玩2次都仲未知嘅人真係幚唔落

個條女雖然把聲巴渣 但對眼幾省鏡

人太少真係冇野做到
對唔住巴打, 我走咗

俾黑警成功捉心理囉
成班見到黑警撤防線就以為自己守得到，更加唔肯走
其實唔係要佢地散水，轉場返去立法會囉，反正今日又有明日大愚

決定退
現場：希望記者可以同廣大市民講
而家佢地唔單止係搬開障礙物 係希望通埋車
唔想警察係示威者撤退後 仍然唔肯通車

同意，禮賓府

條女係邊個?